台灣PTT [問卦] 香港有什麼產業可以移到臺灣來？

最近PTT好多人屌香港人想移民台灣

香港沒有實業，就是買空賣空的垃圾金融業

咁人地又真係無屌錯

香港有炒樓師

香港人諗住移民台灣
之後去過頹廢人生？
影撚衰哂我哋

其實移民得過去既都有錢過班台灣人啦
你搵開20k
香港有錢移過去果堆都50k港紙以上
仲要係投資移民
過到去又攪生意做老闆
帶資金過黎刺激你經濟呀傻閪

無錢果堆香港豬，姐係我
想去都去唔到

無知一問，工程如何? 香港成日亂9起樓，工程永不完，會唔會係世界頂級?
仲有金融業

炒樓師基金佬財技佬就最多
仲有班導遊酒店撚金舖撚 武肺食晒屎但未死得晒
實業例如創科工程佬全部地位低過屎
如果香港就成為左個港女係網上面賣相都唔返工既國度

冇啦,共產黨淘空晒香港產業,斷晒香港人後路

香港人得把口勁

金融業都有價值既，咁唔通又話NY 華爾街同倫敦城係冇用咩

香港人去到做乜生意?
又係做雞蛋仔? 燒味?

咪撚玩喇搵美國佬比
美國除左炒股 仲出到APPLE MSFT AMAZON TSELA 一大堆科技公司
香港?

就係亂起樓先顯得香港工程師價值低賤
唔係需求主導既叫咩野工程師
叫做白象師

咁依家係討論有咩產業香港做得出色，你將人地成個國家幾個產業撈埋一齊講有咩意思

我唔係話香港好，我都覺得產業單一化，應該要有空間多元發展，但無可否認香港金融業係一樣做得比亞洲其他地區好既野

咁同大陸佬有咩分別？

香港未係國家，產業發展要聽支那話
支那想香港專心做金融中心
而且DSE數理課程咁廢，上到大學讀STEM讀到咁吃力，好難出到有料既科學家/工程師
連醫療科既學生能力都比DSE拖累

呢幾年香港IT都撈得唔錯

做trading帶旺個場已經夠啦

去台灣種田啦

其實香港既專業服務水準好高
不過台灣冇咁大需求

不如話香港工程得起樓
台灣主攻半導體，香港工程師去到台灣根本冇野做

成班人都係炒炒賣賣發達
又真係無乜用

抗爭，反共

香港最出色：
1.金融地產
2.偷呃拐騙（所謂sales）

同邊個trading?

我都係到諗會唔會係幫台灣人既產品發揚光大
我地做實業設計真係未必多本地人勁
但我地識英文 marketing trading可以幫台灣將佢既產品帶到世界各地

9up

台灣呢幾年開始玩高科技IT，脫離左港式IT
好多歐美tech giants喺台灣分公司有R&D/Engineering部門

其實幫台灣引入而家佢地冇ge野已經夠
同埋如果英文肯配合班香港人
台灣做埋轉口港都仲得
好似係
同埋香港人冇野叻 屎橋最多
仲有 好多香港人係靠trading起家
你估到時佢會唔知台灣可以有咩再發展咩
利申 唔熟台灣

金融 會計人才 仲有進出口業 醫療
同埋雙語人才
建築工程同IT人才都叫還可以

到時中共唔會同台灣做生意

咁呢個世界唔係得土共ge
btw 上面都有巴打話trading可以幫台灣其他出色ge產業發揚光大

你講嘅專業人才去到台灣全部無用，因為台灣專業唔認你啲牌，自己去台灣考試院睇吓先啦

過得去既係香港都有被動收入啦

班友梗係屌啦
香港做sales都高人工過佢哋律師
溝哂台妹

台灣啲學術笑撚死人
大部份用中文打
啲論文引用yahoo都有
Reference 求其擺條link喺度

金融都唔係實業 咁佢做生意唔好借錢 買樓記得full pay lor 政府都記住唔好賣國俾人喺二手市場交易lor
銀行係百業之母 重要性高到而家有事政府實救
股票只係金融業其中一環

偷呃拐騙

台灣冇銀行業咩

開得銀行使你教點賺錢

唔否認金融業有佢既重要性
但金融的確係虛擬產業，唔係實業
佢既賺錢模式係用錢賺錢
用實體product賺錢先叫實業

大家可以留意下新任國安會秘書長顧立雄，佢之前係金管會主委，反送中開始之後研究過取代香港金融中心地位嘅問題，雖然佢最後嘅研究結果係唔得、好難，但以佢出任國安會秘書長去睇，台灣應該係有心食埋香港金融產業。

完全同大陸人無分別，以為有錢就可以做大爺既心態

台灣而家已經係轉口港角色, 空運經台北, 海運就高雄同基隆, 好難再有進一步發展空間

1.服務業人工太低，本土有料又走到既都出左國
2.佢地本土出到好多雙語人才，問題喺第一點
3.建築工程人工低冇前景
4.台灣唔缺IT人才，一堆台清交純血or美帝名校既Master/PhD同你爭位，香港人邊有得揮？

根本家下想去台灣果班都係大陸心態
避國安法同當年文革走難去香港一樣
以為有錢人地一定收留你就同家下啲支那種移民一樣
睇死真係過到去一定自標為港仔，同啲移民去北美搖中國國旗一個款

打工仔黎講
香港最多就係做金融管理炒賣Sales幫支那洗黑錢相關既行業
依D唔係話你無用
只係對於其他國家黎講無特別大需求
除非係有一定技術例如data science/machine learning
否則的確係一個移民上既障礙

姐係咁
一個中坑做開管理層或者係爛鬼sales
去到外國我請個本地人管理返sale返唔好洗請你?
所以都成日同D朋友講返工都要睇前景
唔好擺D雞蛋全部係同一個籃度

帶你一齊去

佢地有農業科技嘅人才 響香港仲玩緊假日農夫個陣 佢地已經改良出屬於台灣嘅水果茶葉同各種農產品

簡單講：連田都無撚得你種

國際金融中心